\documentclass{scrartcl}
\frenchspacing
\usepackage{a4wide}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage{graphicx} % support the \includegraphics command and options
\usepackage[labelfont=bf]{caption}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[parfill]{parskip} % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an

\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
%\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} % make it possible to include more than one captioned figure/table in a 

\usepackage{icomma}
\usepackage[squaren]{SIunits}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{dsfont}
\usepackage{ulem}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

%%% HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty , plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % customise the layout...
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}

%%% SECTION TITLE APPEARANCE
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily\mdseries\upshape} % (See the fntguide.pdf for font help)
% (This matches ConTeXt defaults)

%%% ToC (table of contents) APPEARANCE
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft} % Alter the style of the Table of Contents
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} % No bold!

\usepackage{tikz}

\newcommand{\vect}[1]{\ensuremath{\mathbf{#1}}}
\newcommand{\diff}[0]{\ensuremath{\textup{d}}}
\newcommand{\perm}[0]{\ensuremath{\mu}}
\newcommand{\contour}[1]{\ensuremath{\partial #1}}

\setkomafont{disposition}{\normalfont\bfseries} % use larger type; default would be 10pt

\title{Softasyna (ownsubject4)}
\author{Dokumentaatio -- C++-ohjelmointi AS-0.3302}
\date{Viimeksi päivitetty: \today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Authors}
\begin{itemize}
  \item Topi Kuutela \href{mailto:topi.kuutela@aalto.fi}{topi.kuutela@aalto.fi}
  \item Tatu Leinonen \href{mailto:tatu.h.leinonen@aalto.fi}{tatu.h.leinonen@aalto.fi}
  \item Pontus Lundström \href{mailto:pontus.lundstrom@aalto.fi}{pontus.lundstrom@aalto.fi}
  \item Ville Vierimaa \href{mailto:ville.v.vierimaa@aalto.fi}{ville.v.vierimaa@aalto.fi}
\end{itemize}

\section{Johdanto}
Projekti jakautuu kolmeen osaprojeektiin: syntetisaattori, editori ja sekvensseri. Syntetisaattori toimii projektin ytimessä tuottaen ääntä erilaisilla oskillaattoreilla ja signaalia käsittelevillä palasilla. Syntetisaattori on jaettu kirjasto, jolta editori ja sekvensseri pyytävät instrumentteja käyttöönsä. Ääni pyydetään näiltä instrumenteilta. Editorin tarkoituksena on antaa käyttäjälle helppo tapa luoda ja muokata instrumentteja. Editoria voidaan käyttää myös reaaliaikaiseen soittamiseen. Sekvensseri toimii nuottieditorina, joka kykenee soittamaan sille rakennetun nuottikuvion. Kuvion voi joko rakentaa itse tai käyttää valmiita MIDI tiedostoja. Sekvensseri jakautuu kanaviin, joilla jokaisella on omat nuottinsa ja instrumenttinsä.

\pagebreak

\section{Kääntöympäristön rakentaminen -- Windows}

\subsection{Qt}
Aloita kääntöympäristön rakentaminen luomalla kansio Qt haluamaasi tiedostosijaintiin. Seuraavissa ohjeissa merkinnällä <qt:n polku> tarkoitetaan tämän kansion sijaintia. 

Projektissa on käytetty Qt Creatoria ja Qt:n versiota 5.1.1, jonka asennuspaketti löytyy osoitteesta \url{<http://qt-project.org/downloads>}. Valitse listasta 32-bittinen MinGW 4.8 versio. Aja ladattu tiedosto ja valitse asennuspoluksi <qt:n polku>/Qt/Qt5.1.1. Kun asennusohjelma kysyy mitkä komponentit asennetaan, valitse mukaan Tools/MinGW 4.8. Lisää MinGW:n kääntäjän asennuspolku järjestelmän PATH-muuttujaan. Polku on muotoa <qt:n polku>/Qt/Qt5.1.1/Tools/mingw48\_32. Jos koneelle on asennettu aiemmin toinen versio MinGW:stä, varmista että uudemman asennuksen polku on aiemmin PATHissa.

\section{Poikkeamat suunnitelmasta}

Syntetisaattori toteutettiin pitkälti suunnitelman mukaan, mainittavina muutoksina yhden latausfunktion sijaan toteutettiin omansa erityyppisille instrumenteille ja lisäksi paluutyyppi \texttt{std::shared\_ptr} vaihdettiin \texttt{std::unique\_ptr:ksi}, koska syntetisaattorikirjaston itsensä ei tarvitse pitää viittausta luotuun instrumenttiin.

Instrumenttieditorissa päädyttiin yhdistämään kaaria varten suunniteltu Arc-luokka MyQGraphicsViewiin. MyQGraphicsView vahvisti riippuvuutta Qt:stä, mutta sen avulla ohjelman rakennetta saatiin yksinkertaistettua.

Sekvensserin suunniteltu std::map<uint16, std::list<samplePair>> päädyttiin vaihtamaan\\ std::multimap<uint16, samplePair>:ksi, koska multimapia on helpompi käsitellä. Lisäksi sekvensseristä jätettiin toteuttamatta midien tallentaminen, koska miditiedoston kirjoittamisen opetteluun olisi kulunut liian kauan aikaa.


\section{Lähteet}
\begin{enumerate}
	\item PropertyTree dokumentaatio: \url{http://www.boost.org/doc/libs/1_54_0/doc/html/property_tree.html}
	\item Äänisyntetisaattori Javalla: \url{http://www.drdobbs.com/jvm/creating-music-components-in-java/229700113}
	\item PortAudio: \url{http://www.portaudio.com/}
	\item Jari Kleimolan diplomityö vuodelta 2005: Design and Implementation of a Software Sound Synthesizer \url{http://www.acoustics.hut.fi/publications/files/theses/kleimola_mst/}
	\item C++-referenssit: \url{http://www.cplusplus.com/reference/}, \url{http://en.cppreference.com/w/}
	\item MIDI-formaatin viestien spesifikaatio: \url{http://www.midi.org/techspecs/midimessages.php}
	\item Noodi-editori esimerkki: \url{http://wiki.blender.org/index.php/Doc:2.6/Manual/Materials/Nodes/Editor}
	\item ADSR: \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Synthesizer#ADSR_envelope}
	\item MIDI-koskettimiston järjestys qwerty-näppäimistöllä: \url{http://www.image-line.com/support/FLHelp/html/img_glob/qwerty_keyboard.jpg}
	\item säiealtaan toteutus C++11:llä: \url{http://progsch.net/wordpress/?p=81}
	\item Qt 5.0 Documentation: \url{http://qt-project.org/doc/qt-5.0/qtdoc/index.html}
	\item Qt 4 Tutorial: \url{http://www.zetcode.com/gui/qt4/}
\end{enumerate}

\end{document}
